{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024333",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0034655",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 의성김씨 종택\n\n(安東 義城金氏 宗宅)"
    },
    "text": "安東義城金氏宗宅 (安東 義城金氏 宗宅)\\n\n慶尚北道安東市臨河面に位置するのは、朝鮮後期の義城金氏関連住宅です。この家は1967年に宝物に指定されました。建物は一階建ての瓦葺きで、55間の広さを持っています。元々の住宅は壬辰倭乱の時に焼失しましたが、キム·ソンイル氏が再建しました。この家が位置する村は風水地理説の「緩斜明月形局」と呼ばれ、三男四大吉地の一つとされています。この家の平面配置と構成は、一字型の母屋とロ字型の舍廊軒をカンパで連結させた特異な形態を持っています。中門には西端から床·部屋·台所·大門·馬具間·マル·ハムシル台所·部屋·床が一列に並んでいます。この中門をくぐると、東側には母屋、北西側には舍廊軒があります。母屋はロ字型平面で、台所、奥の間、板の間、向かい側の部屋（上の上の部屋、下の上の部屋）、納屋などで構成されています。一方、舍廊軒は正面3間、側面2間の大きな部屋で、舍廊房と寝室を含んでいます。舍廊軒の構造は、石積みの基壇の上に石の礎石を置き、四角柱の方柱を立て、石造りを支えるミンドリ屋様式です。架構は五量で、前後の平柱の上に梁をかけ、その上に皿台を置いて鐘譜を支え、鐘譜の上には板台孔を置いて鐘路を支えています。軒下は一軒下で、屋根は入母屋造りです。母屋の構造は簡潔なミンドリの家様式で、奥の間の前面には手すりを巻いた縁側があり、その下には煙突があります。祠堂は舍廊軒の北西側の高い丘の上に別に塀を積み、正面3間、側面2間の切妻家として建築されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この宗宅はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この宗宅は1967年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この宗宅の建物の広さはどれくらいですか？",
            "answer": "この宗宅の建物は一階建ての瓦葺きで、55間の広さを持っています。"
        },
        {
            "question": "この宗宅は何で再建されましたか？",
            "answer": "元々の住宅は壬辰倭乱の時に焼失しましたが、キム·ソンイル氏が再建しました。"
        },
        {
            "question": "この宗宅が位置する村は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "この宗宅が位置する村は風水地理説の「緩斜明月形局」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この宗宅の平面配置と構成にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この宗宅の平面配置と構成は、一字型の母屋とロ字型の舍廊軒をカンパで連結させた特異な形態を持っています。"
        },
        {
            "question": "この宗宅の中門には何が一列に並んでいますか？",
            "answer": "この宗宅の中門には西端から床・部屋・台所・大門・馬具間・マル・ハムシル台所・部屋・床が一列に並んでいます。"
        },
        {
            "question": "この宗宅にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "この宗宅には母屋と舍廊軒があります。母屋はロ字型平面で、台所、奥の間、板の間、向かい側の部屋（上の上の部屋、下の上の部屋）、納屋などで構成されています。一方、舍廊軒は正面3間、側面2間の大きな部屋で、舍廊房と寝室を含んでいます。"
        },
        {
            "question": "舍廊軒の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "舍廊軒の構造は、石積みの基壇の上に石の礎石を置き、四角柱の方柱を立て、石造りを支えるミンドリ屋様式です。架構は五量で、前後の平柱の上に梁をかけ、その上に皿台を置いて鐘譜を支え、鐘譜の上には板台孔を置いて鐘路を支えています。"
        },
        {
            "question": "母屋の構造にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "母屋の構造は簡潔なミンドリの家様式で、奥の間の前面には手すりを巻いた縁側があり、その下には煙突があります。"
        },
        {
            "question": "この宗宅には祠堂がありますか？",
            "answer": "はい、この宗宅には舍廊軒の北西側の高い丘の上に別に塀を積み、正面3間、側面2間の切妻家として建築された祠堂があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 473,
        "QA": 557
    }
}